---
layout: post
title: "O Evento - Front in Maceió"
date: 2014-11-15 08:00
---

<p class="txt-post">
Enfim o grande dia começou, com uma maratona de palestras distribuidas em duas linhas de apresentação a Learn e a Code começando as 09:00 e terminando as 19:30. Acontecendo no Centro de Convenções de Maceió juntamente com outros eventos, como o <a href="http://www.nerdlegends.com/">Nerd Legends</a> o que foi fantástico pois tinhamos público de diferentes idades e porque nós Mozillians (Eu, Marcus , Panaggio e Melissa) estavamos com um mesa expondo as atividades e trocamos idéias com os participantes de ambos os eventos.
</p>

<p>
Desenvolvemos algumas dinâmicas com o pessoal, a "Caça ao Tesouro" criamos alguns vale brindes que quem encontrasse pelo espaço dos eventos trocaria por algum brinde definido, ou adesivo, ou bottons. Além disse estavamos aplicando tattoos do Firefox para quem vinha conversar sobre as tecnologias da Mozilla.
</p>

<p class="txt-post">
Após o almoço continuamos realizando as mesmas atividades e se preparando para as palestras que iria acontecer as 18:40. Uma das desvantagens era que as duas palestras da Mozilla iria acontecer simultaneamente nos auditórios uma de Envolva-se com Panaggio e Melissa e a outra sobre Firefox OS com Marcus Saad a qual acompanhei como ouvinte. Nos primeiros minutos durante a arrumação do espaço tinha uns 5 ouvintes no auditório, o que fez a gente gelar! Pensamos que todos os participantes tinham ido assistir a palestra do Envolva-se. Mas nos proximos minutos o pessoal foi chegando o que animou mais Marcus. Passamos alguns dispositivos(Alcatel e o Flame) pela plateia para o pessoal conhecer e ter a experiência de usar um Firefox OS. Pega que a apresentação durou apenas 40 minutos e pelo conhecimento de Marcus sobre a plataforma poderia extender a apresentação por muito mais tempo. Logo após as a palestra corremos para preparar os games que iriamos realizar no "Game Nigth" que começaria as 19:30 horas logo após a premiação do hackathon e encerramento do evento. 
</p>

<img src="/public/img/stand-mozilla-front-in-maceio_1.jpg" alt="Mozillians conversando com os participantes do Front in Maceió">
<img src="/public/img/stand-mozilla-front-in-maceio_2.jpg" alt="Mozillians conversando com os participantes do Front in Maceió">
<h4>
   Marcus, Melissa e Panaggio no Stand da Mozilla conversando com os participantes do evento. #frontinmaceio
</h4>
